# Ограничение размера журнала

Журнал со временем может занимать много места

## Одноразовое очищение

```shell
sudo journalctl --vacuum-size=1G
```

Команда очищает журнал до заданного размера

## Постоянное ограничение

1. В файле `/etc/systemd/journald.conf` необходимо задать ограничение на размер журнала:

```conf 
[Journal]
...
SystemMaxUse=1G
...
```

2. После внесения изменений нужно перезапустить `systemd-journald` для применения новой конфигурации:
```shell
sudo systemctl restart systemd-journald
```

